L'\textsc{insee} (institut national des statistiques et des études économiques) donne tous les ans les chiffres du chômage dans son \emph{Enquête emploi en continu}. Ainsi en 2021, les 15-24 ans représentent 10,1~\% des actifs ; les 25-49 ans représentent 58,8~\% des actifs ; les personnes de 50 ans ou plus forment les 31,1~\% restants.

Parmi les 15-24 ans le taux de chômage est de 18,9~\% ; parmi les 25-49 ans il est de 7,1~\% ; enfin parmi les personnes de 50 ans ou plus il est de 5,7~\%.


\begin{multicols}{2}
  On interroge une personne au hasard parmi les actifs et on note les événements suivants :
  \begin{itemize}
  	\item $J$ : \og{}la personne interrogée a entre 15 et 24 ans\fg{} ;
  	\item $S$ : \og{}la personne interrogée a entre 25 et 49 ans\fg{} ;
  	\item $V$ : \og{}la personne interrogée a plus de 50 ans\fg{} ;
  	\item $C$ : \og{}la personne interrogée est au chômage\fg{}.
  \end{itemize}
  
  \begin{enumerate}
  	\item Représenter la situation par un arbre pondéré.
  	
  	\item Calculer la probabilité que la personne interrogée soit au chômage.
  	
  	\item Quelle part représentent les 15-24 ans parmi les chômeurs ?
  \end{enumerate}
\end{multicols}
